
                      Pobre pobre Harry Potter. Huérfano de niño, ha sido criado por su bestial tía y su tío que lo mantienen encerrado en la habitación debajo de las escaleras y lo obligan a servir el desayuno. Pero Harry (Daniel Radcliffe), de 11 años, siempre ha sabido que era un hecho diferente confirmado a lo grande cuando es invitado a inscribirse en la Escuela Hogwarts de Magia y Hechicería. A pesar de las horribles protestas de su familia, Harry fue llevado por un gigante llamado Hagrid (Robbie Coltrane) a la escuela de magia, donde parece ser una celebridad. Resulta que sus padres fueron asesinados por un malvado "mago caído" que a pesar de sus poderosos poderes fue de alguna manera incapaz de matar al bebé Harry. Eventualmente le corresponderá a Harry detener al hechicero malévolo que todavía deambula por el campo planeando apoderarse de una piedra mágica secretada dentro de Hogwarts que le dará poder absoluto. Mientras tanto, Harry hace nuevos amigos en la mandona Hermione (Emma Watson) y el afable Ron (Rupert Grint) se convierte en un jugador estrella de Quidditch (como el hockey sobre escobas) y derrota a un troll que arrasa en el baño de chicas.

Lamentablemente, Radcliffe no aporta nada espectacular a un rol que lo requiere. No te gusta o no le gusta; es un Harry insulso que simplemente reacciona (sin el asombro absoluto que esperas de un niño de 11 años) a las locas situaciones en las que de repente está inmerso. En contraste, Watson se lleva a Hermione con aplomo y personalidad como lo hace Grint ( que parece asombrosamente como una joven Hayley Mills) como el leal compañero de Harry. El resto del enorme elenco se arroja a sus roles con entusiasmo: Richard Harris como el viejo y sabio director Dumbledore Maggie Smith como un maestro de escuela remilgado y apropiado Tom Felton como el arrogante y arrogante rival de Harry, Draco. Best in show va para Coltrane como el amable gigante que obtiene el mayor tiempo de pantalla de todos los adultos mientras ayuda a Harry en su viaje de descubrimiento. Un goth pajeado Alan Rickman como el astuto profesor Snape también es bueno pero está infrautilizado.
        
            